
#Ubuntu server命令行配置shadowsocks全局代理
### *2016-05-08

由于Ubuntu Server是不带用户界面的，所以要为Server配置Shadowsocks还是稍显麻烦。本文就是我配置Shadowsocks的一些经验，以待参考。
安装shadowsocks

由于shadowsocks是基于python开发的，所以必须安装python：


sudo apt-get install python

接着安装python的包管理器pip：

sudo apt-get install python-pip

安装完毕之后，通过pip直接安装shadowsocks：


sudo pip install shadowsocks

配置shadowsocks

新建一个配置文件shawdowsocks.json，然后配置相应的参数：

{
  "server": "{your-server}",
  "server_port": 40002,
  "local_port": 1080,
  "password": "{your-password}",
  "timeout": 600,
  "method": "aes-256-cfb"
}

上面的参数需要你的shawdowsocks服务提供商为你提供，当然你也可以自己搭建一个。如何搭建个人的shawdowsocks不在本文讨论范围之内，请参阅其他教程。

配置完成后就可以启动shawdowsocks服务：

sudo sslocal -c shawdowsocks.json -d start

配置全局代理

启动shawdowsocks服务后，发现并不能翻墙上网，这是因为shawdowsocks是socks 5代理，需要客户端配合才能翻墙。

为了让整个系统都走shawdowsocks通道，需要配置全局代理，可以通过polipo实现。

首先是安装polipo：

sudo apt-get install polipo

接着修改polipo的配置文件/etc/polipo/config：

logSyslog = true
logFile = /var/log/polipo/polipo.log
proxyAddress = "0.0.0.0"
socksParentProxy = "127.0.0.1:1080"
socksProxyType = socks5
chunkHighMark = 50331648
objectHighMark = 16384
serverMaxSlots = 64
serverSlots = 16
serverSlots1 = 32

重启polipo服务：

sudo /etc/init.d/polipo restart

为终端配置http代理：

export http_proxy="http://127.0.0.1:8123/"

接着测试下能否翻墙：

curl www.google.com

如果有响应，则全局代理配置成功。
注意事项

服务器重启后，下面两句需要重新执行：

sudo sslocal -c shawdowsocks.json -d start
export http_proxy="http://127.0.0.1:8123/"

autor: jingsam

link: https://jingsam.github.io/2016/05/08/setup-shadowsocks-http-proxy-on-ubuntu-server.html 
